有人覺得結婚擺酒/去飲都好on9？

間間酒樓啲嘢食都一樣
唔好講好唔好味啦，你唔悶我都悶啦
有時啲三唔識七嘅無啦啦叫你去飲
我心諗： 同你好熟咩 其實你知唔知醜呀
就係為咗你場咁嘅大龍鳳？
結婚唔係想請最熟果幾個朋友咩？
要同男/女家交待咪自己擺幾圍

點解要難為身邊嘅人
自己又要洗好多錢 一晚洗成十幾廿萬
就係為咗好好睇睇？
自己又唔係有錢人家 何必呢
有啲人當擺酒係投資，仲撚on9
我同你講，除非你保證到所有朋友/親戚都係有錢人，否則唔洗諗
其次，點解可以功利到將自己結婚當做投資
你有無諗過 你唔擺酒 將舊錢做真投資就真係投資喇

一生人, 一次至兩次, 咪搞得好好睇睇算

好on9
枱下冇乜興趣睇
枱上冇乜興趣做

見到識的人結婚我會鄧佢開心, 請我去飲我會覺得係俾面

更正題目：有無人覺得結婚擺酒/去飲都好on9？

一次至兩次

自己下個月結婚擺酒都覺得on9, 屌但係一講話唔擺，老豆老母想同你斷絕關係咁滯都無辦法，唯有淨係請親戚，一個朋友都無叫。

真係連擺酒都鬧on9

唔通開個topic 話你on9 呀on9

識但唔熟通常唔會叫
熟到燶果啲會做埋姐妹
熟與唔熟之間通常會擺cocktail party再叫你去
我覺得如果真係想大家開開心心，點解唔擺cocktail party? 利申 會照封人情

結婚本身就on9
自掘墳墓

每3PAIR結婚 有1PAIR係再婚人士喎

係呀，都唔明點解要擺
結婚我地兩個人事，關其他人撚事咩

登絲打辛苦，30圍圍圍敬酒都唔講得笑
想像到當中果場艱辛
同埋筆數都好和味
你同老公仔都 有guts
最後長老們有無黑鳩你哋面

抽一日假已經好高成本
仲要比成五百一千插多一刀

最緊要係阿 Mary 同阿 kitty 台或者 suki
個 rundown 都係一撚樣

上一輩壓力

聽過好朋友講俾人請去飲，
佢之後中途悶到上菜一半走咗 真人真事

利申返 佢話好多人都走曬佢先走
佢個枱剩返小貓3 4隻
雖然我覺得早走真係好無禮貌

朋友會唔會另外再搞個party
我覺得結婚無咗朋友係好大缺失

結婚本身係好神聖
係個儀式on9

結婚就己經on9,又要做大龍鳳，又要負法律責任，生仔又冇話要結左先生得，一句講曬結婚就on9

咁洗次次都擺咩 第2次應該唔會擺掛

又要俾錢又要我地搞，幾十樣嘢要煩，搞到無撚曬自己時間又成日嗌交。

但都有人真係好enjoy 做依場show
新郎係個台度走音咁唱無賴
我都頂唔順走左
利申 我親戚黎

開心呀

覺,所以結婚沒擺
結左幾年婚比班親戚煩足幾年
外母都唔想擺,想擺既係我父母

到依家個仔出世,我地沒打算搞百日宴
但我老豆老母已經一早宣告天下會搞
仲數到男家30圍都唔夠
阿豬阿狗都話請

頭幾次去飲都幾感動
去多幾次就覺得好 standard
識左一兩年就結婚都夾硬播幻登片
錫10秒但永遠數唔到10
當正自己開演唱會咁换幾套衫

好彩你老公同你都有共識
有啲係因為老豆母要擺，無得say no
又要自己硬食 真係好慘
啲錢儲咗咁耐，一晚無曬
回本都唔知回到幾多
但你朋友果枱啲人情都俾曬兩老？

巴打 振夫綱呀
同老豆母真係傾唔掂？

婚姻唔on9
果種從一而終嘅感覺好正嘅
只要大家唔好俾感情磨滅

笑到仆街 依啲反而幾搞笑
唱咗幾多首歌 ？

唔好話擺酒，我連簽紙有人嚟睇都覺得煩
位就得三十個，我老母又個個都叫話唔好拒絕，奶奶開頭話剩係5個親戚嚟，之後又彈弓手話叫多啲，點知我媽又已經叫咗成村人嚟

最後好在我奶奶記錯時間，佢嗰邊啲親戚喺我簽完先出現所以先唔會唔夠位

總之一人多(女人多) 就好麻煩

都唔知簽紙有乜好睇

原來從一而終要靠張紙去証明
要感情不減又點解要比紙做制限，唔結一樣可以從一而終

有時啲MC又on99咁
講嘢1999 完全帶唔到氣氛
老實講standardised 嘅嘢真係感動唔到人

依家都搞到7788啦，係過程中覺得成件事好無謂好on9，曬錢曬時間

我外母連過大禮都叫左成大班姨媽姑姐來睇。

面子工程+搵人埋單

我嗰陣講明乜都唔想搞，問咗老母要啲乜過大禮，佢話一定要有餅同邊種生果
我就求9其去生果舖獨立買(連果籃都唔買) 再另外買個籃塞入去
嗰日老公直接拎去佢度放低就走人

講真我覺得呢part都可以skip
都唔知搞嚟做乜

紙代表法律責任、生育嘛
最主要係俾雙方都有一個保障
甚至係生育後俾個細路嘅一個保障
一個完整家庭係而要父母嘅婚姻做屏障

用咗幾多錢呀巴打
你老婆有無咩意見？

屌我買餅，生果，海味，茶葉，酒，仲有啲成籃買嘅，買撚左成2皮嘢。最on9係啲野又俾返一半我拎返去，屌做乜撚野。

就係問緊法律責任同感情有咩關係囉？
仲要保障，要保障你就唔係真愛死佢一個了，愛唔係為雙方無償付出咩，要保障即係買保險驚第時收唔返了？
父母有冇結婚係香港呢個社會，對細佬係冇影響，唔洗睇結婚証
完整家庭係人人都在，而唔係一張紙囉

過大禮又係唔知為左乜
洗左千幾兩千蚊
對椰子放左係屋企勁耐

照咁睇應該會煩一世
巴打頂唔頂得住
百日宴都要30圍 問吓老豆老母，邊個埋單先

我明，我真係明 講到尾睇你老婆有冇幫你睇住個荷包
我未結已經放定風講明乜都唔搞
佢一講啲乜我就黑面話唔搞，所以到真係結就易傾好多
不過我本身已經唔同佢地住，好多嘢易話為好多
再者好在我老豆把口臭，本身已經得罪晒啲親戚，所以我老豆自己都唔會想搞大

依家酒席加咪好多細項加咪差唔多40萬啦。老婆都唔係好想搞，但佢外家都話一定要搞。最慘係買左樓無耐，己經無乜錢剩，啲錢仲倒水咁駛，真係好肉赤。

屌 我同條女都唔想擺 想簡單咁同d識ge食飯就算
但伯母係d好撚傳統呀媽大晒ge控制狂
一定為左要面叫埋晒d3唔識7既遠房親戚黎
又唔係你去應酬同準備
想擺酒ge人擺我覺得冇所謂
但被迫擺做場show真係好撚反智
結婚呢d日子應該要開心但就搞到咁煩咁辛苦

擺十圍淨係請會見嘅親戚同朋友

咁俾唔俾搞？

熟既ok

悉尼老鼠既898

其實一個人同另一半想結婚係受好多嘢影響 主要係為咗負責任同生育，再之後一個家庭教好下一代
一個完整嘅家庭對教育下一代好緊要喎巴打
有時候唔洗睇到婚姻咁負面，愛一個人，你就會想俾一啲實質啲嘅承諾佢，依啲都係俾對方安全感同承諾。

唔結婚點拎配偶免稅額同埋公司啲保險...
有愛情自然想畀佢有最大嘅經濟同社會保障啦
當然如果你啲錢多到唔洗要呢啲嘢，咁咪唔好簽

其實你老婆話唔搞係冇人可以逼到

外母/老母要面子真係好很煩
特別係外母 你又唔可以嘈佢
你另一半又妹妹下禁

不嬲去飲/婚禮都係
人地結婚
你俾人情

=

俾錢人搞婚禮

另一半其實都好唔想 但佢廿頭都比老母訂家規12點前返屋企
晚晚都打比佢問佢係邊
我屋企就好open 得外母要面到死
所以到時結婚最大障礙係佢

我都係
本身我話擺5圍請最close 既親戚
又話唔夠 佢話要請埋佢自己d 朋友
搞搞下我真係唔想擺
睇場都唔想

根本夜晚搞場party/ 下晝搞場high tea
先係原本果件事
do show果啲真係好噁心囉唔該
咩上一代堅持果啲 come on結婚喇大個仔喇 唔通你老婆又係媒人婆搵俾你? 俾啲主見

我嗰陣同老公(未結婚) 同居
第一晚去過夜我剩係whatsapp 同呀媽講一句，第二朝勁多msg同missed call
我冇理
返到去佢係咁um我呢樣嗰樣
之後為免佢覺得um係有用，我就連續幾個weekend都去老公度
呀媽就開頭會um話女仔咁唔好乜乜乜，到後尾剩係問我星期六定日返
到後來我索性搬埋去老公度，一兩星期先返去一次

家用我有畀，工我都已經返緊，佢地憑咩阻止我？

老婆一同佢阿媽講話唔想擺，佢阿媽即刻黑面幾日唔同佢講嘢。

冇得擺少少㗎，一係擺一係唔擺
我有frd就係咁，初頭話擺少少，結果變lunch buffet+中式晚宴兩場

唉巴打聽到咁真係好心酸
你老婆其實有無幫你fight 過先？
你有無諗生細路果啲？結咗婚計計條數好喎

不嬲冇諗過簽，簽紙仲衰過搞喜酒同影婚紗，香港洗鬼免稅額有父母額係香港根本唔洗點比，比夠中產一個人搵60萬一年，減完自身同父母免稅，頂多比一萬咁多，咁都唔想比？
公司有保險洗唔洗結一樣有，仲要咩保險？
女方有工作，男方又有工作，有咩經濟問題，到尾個保障又係女要，男人要有咩保障？離婚又係男人仆街
都係愛唔夠，要評估風險同愛，所以要簽紙，唔好搵借口為省錢了，結婚離婚要男人要比果條數十倍都唔止你上面果d福利了

推你未來老婆同佢傾吓
千祈唔好自己出面
當然要衝量好多嘢，例如 結婚之後係咪一齊住，一齊住嘅話應該一世俾說話你聽

根本係做俾死老野睇，百害而無一利。
你去又要做人情，搞果個收完人情又要倒貼。

哦，講咩證明感情，原來都係怕自己蝕底，咁緊係唔好結

絲打幾歲開始同居？
我地都想同居左先結婚
但另一半好怕佢呀媽煩佢 冇你咁決絕

好認同, 兩個人嘅事,
最多圍內親戚食個飯
但係因為啲ON9傳統習俗,
要請一大棚人

當年我同老母講，擺酒洗嗰舊錢我寧願買個大啲吧廁所，起碼可以日日用嚟痾屎

推你另一半出嚟傾啦
妹妹下乜要你搞真係好麻煩喎
老一輩啲擺酒思想真係害人不淺

唱左3首 但我親戚其實好老先結婚 係佢老婆想做場show 係個台度又話點首歌比我親戚唱 點知我親戚唔識唱無賴 我地係台下笑到仆街

其實我封人情唔係問題
熟嘅真係好願意封
但係覺得點解要擺酒囉

女人要結婚又何嘗不是怕蝕底？除非香港有通姦罪同真正男女平權，女人就可以保障大過愛，男人就唔可以保障自己，女權特色了

伯母好撚硬頸 另一半都搞佢唔掂買佢怕
當然唔會同佢地住 岳父有提過
但打死我都唔會

我講話唔係怕蝕底你都唔會信，因為你先係唔信愛情嗰個

同老婆企硬唔搞

擺酒思想真係多鳩餘
擺黎通常都係老一輩攞黎打飛機

冇比說話聽咩？

D女人永遠唔撚明呢個道理，講緊都唔明。
十幾萬，你攞去買005,好過食左佢啦下話????

話要証明比人知自己嫁得好，痴撚線，你老公阻止你駛埋 d on9錢就真係嫁得好啦

老婆都搞唔掂外家，佢都拎咪佢啲錢岀來架啦，自己一個頂唔順。
結左婚要回下氣先啦，起碼過多2年先生。

唔關女人事，唔好下下話港女，好多時男女主角唔想攪，係比四大長老迫攪大龍鳳，死廢老男女都有

即場拆人情!

各位而家老婆可能唔介意唔擺
難保日後嘈交又拎返當年出黎講
各位男士又有位畀人入
sorry for 1999 明既始終會明我講咩

咁你就講係怕蝕底就得了，上面回我條友係講結婚係為種從一而終的感覺，呢種大話緊係比我屌了，假到呢
愛情我眼中不嬲有保質期，結婚就係將男方退路斬左而比一個保障女方，睇返離婚率就知，呢場贏婚禮的機會比賭大細更少
真正相愛又何嘗要退路，童話故事又點解要過世，轟轟烈烈去愛，後事後面再算囉

佢老竇老母當然有。
但佢兩件老野本身就唔鍾意我，所以冇乜所為。
婚都結左18年。佢地吹我唔漲。
早兩年重斷絕埋來往。

中國人要面要威，有喜事一定搞大佢

但其實結婚係兩個人既事，傳統父母應該尊重子女決定

斷絕來往
咁你老婆咪夾係中間

“sorry 呀有嘢做，下次實到, ok.? "

都係個句睇你有冇錢姐,去過幾次有錢人既婚禮所有人禮金全都唔收(五星級酒店),真係冇錢既整個旅遊結婚咪算lo,仲要搞親我地睇場大龍鳳.

整到支那咁 有波揸下就去

唔會，因為佢兩件老野對我老婆都做得好絕。

講就係咁講

但係啲傳統華人老一輩思想係特別ON9

如果呢一代打後應該會好啲嘅

弓

永遠想問大搞既人離婚時係咪都應該搞返場。
又或者保証唔會離婚，如果離婚既話就應該將啲人情計返通漲同幣值退返俾親友。

屌你呀，結婚個個感覺都唔同架啦
你覺得係咁唔代表個個都係咁覺得喎
我覺得結婚係為咁從一而終唔得？
理想嘅婚姻係愛情嘅昇華
你果啲乜撚嘢轟轟烈烈嘅愛只係激情遮
會hold 得耐咩

根本就唔係計緊化唔化算
而係人情大考驗

係人都知去飲就係曬時間曬錢係on9
問題係你重唔重視擺酒個fd
願唔願意為佢做一晚on9野

同埋呢d野都係雙向姐
你去飲完人果餐
第時你擺酒
咪叫番佢地黎撐番你場囉

其實就算真係搞都真只想叫埋真係care你兩個一唔一齊既朋友。
好多時為左啲上一輩，你個所謂一生人最重要一日既party，會有啲你從來未見過而以後亦都唔會見到既人出現。
幾咁荒謬。

我自己冇搞，真係frd我去得開心畀得高興
但明顯個post就係講緊其他唔熟嘅人啦

又咁講, 真係老友嘅自己私底下請其他野食一餐都得喇
擺酒你唔係請有錢佬
根本請一個蝕一個

唔fd咪唔去囉
咁大個人把口係你度
你又要友誼永固又驚荷包出血

私底下食還私底下食
大龍鳳食還大龍鳳食
邊可以溝埋黎講

唔去都要開post搵人認同真係好on9

我烏蠅寧願做一日英雄 都唔想做一世烏蠅呀

好樣衰啊，邊到好睇

卅幾歲人
一次都冇去過
冇回禮
鍾意可以嬲左我
冇所謂

原本就冇話hold到耐，冇激情的愛又叫愛？又係冇血緣的親人？有婚姻就hold得耐？
係香港結婚就係女人要埋單，要男人簽張賣身紙，要承諾照顧女人下半世，仲要一旦有咩問題法律責任都係男人揹曬。
我冇話我唔信愛，但除非你簽果張叫婚誓，係會要揹一輩子罪名，不論生老病死，絕症，永久傷害，如婚前不再一樣，都不可以離棄背叛對方出軌通姦，都要去坐監，坐完先可以離婚，而且今生不可再娶嫁別人，而且不能再跟別人有小朋友，敢簽我就話真愛了。唔係而家香港呢種婚約，一味就只有錢囉

一個一個果D多數唔洗蝕.一家黎晒果D就蝕啦.

咁你覺唔覺得生存都好on9，人遲早都要死點解要生存？
可唔可以做人樂觀啲睇開啲唔好咩柒都話on9啦，你唔撚鍾意擺咪唔撚擺，唔撚鍾意去飲咪唔好去咯

原來開乎人生大事嘢都唔可以開post 傾，
問寄貨乜乜柒柒嘢先可以拎出嚟傾

成場show都係做比四大長老睇
如果佢地唔介意就緊係普普通通搞個party就算啦

關你撚事咩屌你老母
死廢老咁鍾意飲我叫曬啲朋友擺酒都請你呀柒頭

我同老婆最近去左一個婚禮，我地同主角完全唔熟。但女主角係我老婆個姑媽個孫，因為咁既緣故焗住請埋我地。我地本身都唔想去。但佢姑媽叫做係湊大佢既恩人(老竇老母懶理)而佢姑媽又好耐冇見佢所以我地就揸三個鐘頭去呢個婚禮。
但個婚禮晚宴場地四五個超大喇叭播住超大聲音樂。
我同老婆頂唔順晚宴未完就走左。
之後同老婆耳鳴左四五日。
都唔知聽覺有冇永久受損

擺酒用黎回本賺錢

如果你有生仔 我諗你第日就係樓上其他人口中既傳統父母
人搞你就要搞架喇咩 仲合理化到乜重視乜雙向
有fd搞show 請我去我都斷然拒絕
覆佢話 得啦心照 搞掂晒再私底下出黎啤啤佢 擺酒當晚加油啦

講到得香港先會結婚咁

老竇老母恨做主角

香港結婚起碼有通姦罪先講了，冇就更唔洗講我上面講的婚誓了

儀式黎姐同死人一樣，悶咪唔去，人情都唔比，吹咩

明智呀巴打，
千萬不要同父母一齊住
除非佢哋有咩特殊需要要你照顧
咁婚後租屋住？

無嘢需要求上一輩，咁點解要聽佢地講去擺酒

有啲係女人想搞，有時是但一方老豆老母話要搞
巴打，其實擺一晚酒果度真係唔止十幾萬

祝福你新婚快樂先喇咁

睇人簽賣身契

以前係熟先去飲，而家屌你

所以如果我要結婚,
我會俾錢請幾個好朋友一齊去個旅行結婚就算
唔駛做大龍鳳,
俾錢出黎享受好過辛苦成晚

我想做你朋友

另一半點睇先

儀式嚟啫

霸氣巴 錫唔錫老婆先

同居就可能租
婚後應該買
另一半都仲讀緊書 都未plan好晒

離婚派對

張紙只係用來方便報稅同分遺產

男方賣豬仔約

兩公婆一條心企硬最緊要

好似鬼佬咁幾好！自助餐形式！又平又多選擇！又可以大家交流下！請d最熟朋友親戚！另外接新娘玩新朗又係攰又唔討好嘅過程 一句講曬！中式婚禮就係on撚99

根本就係。

但好多嘢都係隔代矛盾，你拗得贏理據都輸家庭，只能妥協。

希望30年後唔係咁。

對住啲有傳統華人思維既上一代，你讓第一步，佢地就會得寸進丈。

如果去熟朋友或者親友就唔會, 但嗰啲十年都見唔到一次但擺酒又會記得叫我去飲嘅, 我就情願唔去...

兩睇 有時D客仔結婚唔請我我都幾失落，好似唔多重視我咁，有D唔熟唔care既請就覺得煩

嘥人地時間，又嘥自己時間

山長水遠用大半日走去睇你場馬騮戲

同絲打心態一樣
乜人擺酒我到時又要擺喇咩
我唔想擺酒但最後為咗收返對方人情又擺？
On99 驚死蝕底心理

無女就無煩惱

痴撚線
耳鳴幾日真係好誇張
當時播緊咩音樂要咁撚誇張 開concert 咩屌

保險sales?

做show咁，同女朋友都決定結婚唔會搞咁多嘢

去兩次飲都無比過人情...

讀緊書咁慢慢嚟搞都得啦
恭喜先

叫佢比錢
講完

同你一樣
琴日收到個6-7年無聯絡既同學wtsapp
話叫我去飲
屌佢老母

其實西式果種真係幾開心
起碼大家真係可以交流同埋鍾意食咩就食咩

相依為命

如果真心熟嘅都ok
不過有時又寧願請佢食餐飯算

年紀大左會唔同，細個其實係陪大人去飲，而大左去朋友請飲先係真心祝福人。

話俾你聽，有啲人戇鳩在中式又要西式又要。唔係教徒但中左電視劇/電影/愛情小說毒又要去教堂行禮。

英美流行曲

零售，但熟客黎 可能佢又唔好意思請，因為都係佢黎買野傾計，間中食下lunch咁，其實唔請正常可能擺細細地無咩位，又無共同朋友，最多都係見過佢老婆幾面。但有時請得你未必貪你個1千幾百人情，純粹當你朋友咁

老母有錢叫擺有撚計呀，我都唔想擺

我啲阿姨(阿媽既妹)好開明，都知我唔想擺。
但佢地知我老母好想我擺，我阿婆擺大壽嗰陣我老母滿場飛眉飛色舞應酬賓客，我啲阿姨見到咁，叫我「快啲搞場俾你老母做下主角啦！」。我笑住同我啲阿姨講:「佢想做主角自己揾人嫁多次咪得囉！」
我啲阿姨笑到par喺度。

蘇波榮

回樓主
我有無數結婚擺過酒既男性朋友老實同我講
洗錢擺酒 只係為左儸威
一定輸錢
距地都認係好昂居 好奢侈 好變態
但係結婚 對距地黎講 唔係兩個人既事
衆人意見一堆
越搞越大堆頭
結果係
你搞時 我又要搞
唔係 我咪好無面 ？

結論
作爲結婚者 量力而為 唔好為小事搞到噪交
作爲賓客 同樣量力而爲 各種理由覺得唔想出席 又唔想得失朋友 事後請食飯 仍然朋友

已經分別同長老講明如果結婚老撚都唔擺酒
居然佢哋都贊成係嘥錢濕鳩行為

三唔識七嗰啲為咗你份人情咋

成日覺得喺酒樓擺酒咁老土 拎啲錢去唔同國家見識下仲好

啱呀
大把老母根本係自己想做主角
聽講過有啲老母可以一晚換5套衫
真係痴線

未到埋牙你唔會知
我有FRD個老母話仔女大晒，佢地話事唔擺都得
到真係結嗰陣話唔擺，個老母即刻反枱話： 我話唔擺你地就真係唔擺㗎喇？

呢啲識趣既長老值得請佢地一齊去旅行。

覺得簽完紙擺返幾圍都係on9
同四大長老食餐飯咪算數囉
結婚係兩個人既事,搞咁多野比外人睇做乜9

唔會 老母由我中學未拍拖講到而家都話唔好擺
男朋友老母怕應酬親戚 大時大節淨係想幾丁友食飯就算
兩家都係女人大哂話事

最後變海外行禮＋擺酒 ，雖然得十零圍但其實做嘅嘢一9樣咁多

咁你好好彩喇 我個FRD屋企都係女人大晒話事
佢老豆縱咗個港女老母出嚟
開頭話OK，啲FRD個個嫁女娶新抱都擺結果佢都想擺

擺完最傷唔係銀包 係感情

講起呢樣就嬲
我咪話我簽紙嗰度得30個位，老母同奶奶都爭要位畀親戚
叫唔到咁多人嚟，frd都係得幾個
結果有個frd因為我唔叫佢嚟所以嬲咗我

諗起都覺得無辜

所以好多人覺得錢解決到嘅問題就唔係問題
好多wedding planner好生意

擺酒又煩
去飲既心諗屌又要比人情

畀同事炸都好撚戇鳩 平時都傾唔到兩句，早晨都唔會叫，擺明叫你夾錢幫佢埋單

佢地叫左我好耐話要擺酒,我企硬唔擺
於是佢地成日係大時大節
親戚食飯果陣搵機會圍我老婆一個

本身我地想搞百日宴但打算請最親果堆親戚同朋友
但一聽到佢兩個話要請埋堆阿豬阿狗
即刻唔想搞
反而我外母好簡單……結婚果陣只係比禮金佢買餅卡派下……剩低既錢我老婆有左果陣都用番晒係佢身上
百日宴都只係要請親果堆親戚……

人地係女家外母要搞
而我相反……男家自己老豆老母要搞大龍鳳
仲同我講會收人情……唔洗貼好多
有錢我寧願拎去成家人去旅行或者留番比個仔好過啦

我老婆唔會
我求婚果陣佢同我講明唔擺酒
叫我講掂屋企人先好搵佢結婚
要擺酒佢寧願唔結
我問佢影唔影婚紗相佢都話唔影
就咁去排期簽個名就算……
連簽名果日都係得我地兩個同雙方屋企人
唔比叫其他人

我老婆個姐夫就係因為擺完同我老婆個老竇老母反左面。
12月擺完之後農曆新年冇拜年茶都冇飲餐，自此冇再見面。
三個女婿中有兩個都同佢兩件老野反面。
剩低嗰個女婿係個鬼佬。佢兩件老野想鬧都鬧唔到。

4個大字
破財擋災

我老婆都係怕煩嗰種人。
唔好搞佢

華人長者唔明尊重係要賺返黎 唔係靠長命

well said

喂屌！一語道破

搵到啱嘅另一半真係正

老母出曬錢咪由佢威 可惜好多都要自己俾曬please 老豆老母

同意
有啲女人可能要威
個個fd都搞，唔通自己乜都唔搞咁失威咩
我有個真係唔想去，諗住照直講算

恭喜你搵到開明長老

傾吓先囉屌
大大聲話無錢唔撚擺酒
講真禮金都去咗啲啦

根本係！
果啲錢其實可以請埋老豆老母去旅行
而唔係用係根本無人會記得嘅擺酒上面

我直情係中左六合彩

真係娶到個好老婆

以為自己出post
擺酒根本勞民傷財，貼錢買難受
父母迫就冇得講，自己話要擺嗰啲簡直on9
聽到啲朋友呻搞結婚好煩好後悔我都笑而不語
最on9係當擺酒係一門生意，話一定有得賺嗰啲人
請飲個原意都冇埋
你結婚兩個人嘅事點解要我埋單呀？
好彩男友同我一樣都好憎呢啲大龍鳳
到時簽張紙就算，淨係叫四大長老兄弟姊妹見證

成50幾萬，同過佢講，不如比左我算

老母：要擺酒，不了
女方家長咁咪fat fat ?

絲打好明智
我有時都唔明點解要朋友埋佢哋單結婚
其實旅行結婚+簽紙
或者細細地擺個party 已經夠做

無話On唔on9, 真係朋友既, 真係會開心
人大左, 好多時好難再約到一圍朋友咁聚下

自己出年都擺, 自己主動話要搞
當然係量力而為, 原因唔想婚後兩家人俾說話自己聽

你係擺果個梗係咁講
如果雙方家長唔洗你擺咁你仲會唔會擺？
Budget 幾多

唔擺
20萬, 預左收唔翻

後生一定會覺得ON9 架啦
我諗我明老一輩諗咩, 你諗下到你老左, 個仔要娶老婆了
其他朋友個個都擺, 你次次都去次次都俾人情
你個仔唔擺返收返D人情 心裡都唔太舒服啦
4大長老企硬要擺其實都係想收返D 每年俾朋友請飲人情既錢咋
就算唔係自己袋返都好, 都想個仔/女袋

開心到流口水

十幾萬。自己去旅行玩左佢都合理d。
賺唔賺都係其次。
而係...
1. 呢件事根本唔抵玩, 點解要咁貴食餐飯 ?
2. 擺明比酒樓賺錢
3. 其實真係要聚下，自己約d人出來食餐飯咪算囉。講真d乜鬼野三姑六婆果d, 真係好熟咩..?

屌

唔講咪唔講囉
黑面就要理？

呢啲咪惡性循環囉
用下腦諗下件事本身應唔應該做
係講緊件事本身喎, 唔係咩咁多年人情錢果啲

自己搞就不了
朋友請去飲有咩所謂

為左要老一輩既面子而去擺酒，真係好on9。

利申。屋企人以前做呢行既野，所以細到大睇慣哂，將來結婚唔會擺酒。

紙代表生育？唔明
雙方一個保障？對男方點保障？
比細路一個保障？咩保障？
完整家庭=父母結左婚？

其實你知唔知自己講緊乜？

啦，咁你呢個唔同玩法
佢個目的唔係做show,而係攞番失去嘅野
咁係好合理
Hea搞就ok

自己追post 唔打算再解釋
我唔覺有幾難明

就係啲乜撚嘢華人思想
要排場要威
例如以前一定要有翅先好睇
On99 又殘忍又貴

真係多謝啲人擺酒啲酒樓先可以咁串 要早年幾兩年book 位

其實父母迫都要夾硬擺咪更加坐長歪風，你咁大個人唔企硬，佢地咬你食咩，斷六親咪斷六親，唔擺就反面既老豆老母趁地淋啦

追左，唔明

又毒又柒
連擺酒都話on9
有咩係唔on9架
女都冇就收嗲啦 on9豆豆

柒頭死返出去啦
你嘅存在已經夠曬on9 啦

如果佢講明唔收禮金 唔使你俾 咁去飲on唔on9?

論食物嚟嚟去去都係嗰幾味
真係要搞不如搞午餐party